{
    "question": "1.Apa pengaruh gaya pada pegas??    2.apa yang mempengaruhi elastisitas sebuah bahan??\r\n 3.apakah semua jenis menyebabkan pertambahan panjang pegas??\r\n 4.apakah yang dimaksud energi potensial??dan apakah energi potensial pada pegas yang disusun seri sama dengan yang disusun paralel??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. jika gaya yang diberikan pada pegas lebih besar maka pegas akan mengalami putus atau tidak dapat memendek seperti semula.<br>2. tegangan dan regangan, gaya , jenis bahan<br>3. ya<br>4. energi potensial adalah hasilkali antara massa . grafitasi dan perubahan panjang pegas<br>susunan seria. gaya pengganti F yang menarik seluruh pegas \u00a0adalah sama dengan gaya yang bekerja pada masing masing pegas.Fp=F1=F2=F3b. bertambahnya panjang x pegas pengganti sama dengan jumlah pertambahan pangjang pada masing masing pegas.Xs=x1+x2+x3 . . . .\u00a0<br>susunan pararela. gaya pengganti F yang menarik seluruh pegas adalah sama dengan jumlah gaya yang bekerja pada masing masing pegas. Fp=F1+F1+ . . . +F5b. pertambahan pada pegas pengganti X \u00a0sama besar dengan partambahan panjang pada masing masing pegas.Xp=x1=x2=x3<br>modulus elastisitas atau modulus young adalah angka yang menggambarkan tingkat elastisitas bahan. semakin tinggi elastisitasnya, berarti bahan semakin kaku.<span>rumus \u2208=tegangan/regangan</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-sebuah-gaya-tunggal-dengan-besar-10-n-bekerja-pada-benda-ber-728",
            "question": "1. sebuah gaya tunggal dengan besar 10 N bekerja pada\u00a0benda\u00a0bermassa m. benda bergerak dari keadaan diam waktu 6 sekon. massa benda tersebut adalah...\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 N/6 sekon = 1,67\u00a0<br>maaf yah klo kurang benar....<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "diket : gaya ( N) :10 N<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : perpindahan jarak ( S ) : 6<br>ditanya : massa benda ( M):....?\u00a0<br>dijawab:<br>W = m\u00a0X g\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 = 10N\u00a0X\u00a06 sekon\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0= \u00a060\u00a0<br><br>maaf banget klo jwbnya slh ya ,aq ja ngrjainnya lupa rmsnnya klo ndak slh\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-benda-yang-berupa-bola-pejal-dan-bola-berongga-dilepaskan-dari-462",
            "question": "2 benda yang berupa bola pejal dan bola berongga dilepaskan dari tempat yang sama pada kemiringan tertentu. bola manakah yang lebih dulu sampai ke dasar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Persamaan gerak sepanjang bidang miring (m.g.sin 0 = 0-f = m.a)<br>jadi tergantung masa dan jarak. dalam kasus ini jarak sama berarti tinggal yang massa bendanya lebih berat jadi bola pejal yang lebih dulu.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-terapung-diatas-permukaan-air-volume-balok-yg-muncu-254",
            "question": "sebuah balok terapung diatas permukaan air. volume balok yg muncul diatas permukaan air 100 cm\u00b3 dan massa jenis balok 0,75g/cm\u00b3 jika p air 1 g/cm\u00b3 hitunglah massa balok seluruhnya...???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik vb=vc\u00a0 = 100 cm^3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Rho balok = 0,75 g/cm^3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 rho cair = 1 g/cm^3<br>dit m balok seluruhnya ?<br>jawab.<br><br>Fa = rho cair.volume cair . g<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 . 100. 10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 1000 N<br><br>Fa = wb = mb . g \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 mb2 = rho benda . v<br>\u00a01000 \u00a0= mb . 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,75 . 100<br>mb1 = 1000 / 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 75 gr<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 100 gr<br>\u00a0<br>m total = 100 + 75 = 175 gr",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-mengenai-energi-kinetik-rotasi-dan-contohnya-892",
            "question": "Berikan penjelasan mengenai energi kinetik rotasi dan contohnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengertian Energi kinetik<span>\u00a0\u00a0adalah energi \u00a0gerak yang diperoleh sebagai gerakan dari obyek,\u00a0</span>partikel<span>, atau seperangkat partikel. \u00a0Sebuah obyek yang memiliki gerak, apakah itu gerak vertikal atau horizontal, maka sebuah obyek tersebut berarti memiliki energi kinetik. Faktor yang mempengaruhi energi kinetik adalah semakin berat sebuah obyek tersebut dan semakin cepat pula obyek tersebut bergerak maka energi kinetik yang yang dimiliki obyek tersebut semakin besar. \u00a0<br>Ada banyak bentuk energi kinetik antara lain yaitu : \u00a0getaran (energi karena gerak getaran), rotasi (energi karena gerak rotasi atau berputar), dan translasi (energi karena gerakan perpindahan dari satu lokasi ke lokasi lain).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besarnya-tegangan-yang-dilakukan-pada-sebuah-batang-adalah-210pa-954",
            "question": "Besarnya tegangan yang dilakukan pada sebuah batang adalah 2.10pangkat6 N/m2.jika panjang batang adalah 4 m dan modolus elastisnya 2,5.10N\\m2,maka pertambahan panjang batang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u0431= 2\u00d710^6 N/m\u00b2<br>lo= 4m<br>E= 2,5\u00a0\u00d710 N/m\u00b2<br><br>ditanya=\u00a0\u0394l<br>jawab :<br>\u00a0 \u00a0E=\u00a0\u0431\u00d7lo/\u0394l<br><br>\u00a0 \u00a0\u0394l=\u0431\u00d7lo/E<br>\u0394l \u00a0 =2\u00d710^6 x 4 \u00a0/ 2,5 x 10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8x10^6/25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 800x10^4/25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 32x10^4<br><br>terbaik ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bermassa-100-kg-yg-mula-diam-didorong-sedemikian-ru-743",
            "question": "sebuah benda bermassa 100 kg yg mula\" diam didorong sedemikian rupa sehingga persepatan 0,2 m/s2 (kuadrat).berapa besar gaya yg bekerja pada benda tersebut ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik = m = 100 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 0,2 m/s^2<br>F..?<br>ingat F = m.a\u00a0<br>sehingga, F = 100 kg . 0,2 m/s^2 = 20 N :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>dik = m = 100 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 0,2 m/s^2<br>F..?<br>ingat F = m.a\u00a0<br>sehingga, F = 100 kg . 0,2 m/s^2 = 20</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-kekekalan-momentum-linear-konsisten-dengan-hukum-kedua-dan-871",
            "question": "Apakah kekekalan momentum linear konsisten dengan hukum kedua\r\n dan ketiga Newton?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum Kedua: sebuah benda dengan massa M mengalami gaya resultan sebesar\n F akan mengalami percepatan a yang arahnya sama dengan arah gaya, dan \nbesarnya berbanding lurus terhadap F dan berbanding terbalik terhadap M.\n atau F=Ma. Bisa juga diartikan resultan gaya yang bekerja pada suatu \nbenda sama dengan turunan dari momentum linear benda tersebut terhadap \nwaktu.<br>\u00a0 <br>Hukum Ketiga: gaya aksi dan reaksi dari dua benda memiliki besar yang sama, dengan arah terbalik, dan segaris.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-suspensi-truk-lihat-gambar-sering-memilik-770",
            "question": "\u00a0 1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Suspensi truk (lihat gambar) sering memiliki \u201cpegas pembantu\u201d yang bekerja ketika beban truk sangat besar. Salah satu konfigurasinya adalah seperti pada gambar di bawah; pegas ayun (yang berwana biru) dengan pegas pembantu berupa pegas koil dipasang ditengah-tengahnya. Pegas pembantu akan bekerja ketika pegas ayun tertekan sejauh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semoga dapat membantu ya mohon kalau da salah\u00a0<br>jawaban Fisika Tropis\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-rumus-rumus-gerak-melingkar-beraturan-359",
            "question": "Ada yang tau rumus rumus GERAK MELINGKAR BERATURAN ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus gerak melingkar beraturan adalah<br>v = 2\u03c0R/T \u00a0\u00a0atau \u00a0v = 2\u03c0Rf\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-yang-massanya-100-kg-digantung-pada-suatu-kawat-yang-379",
            "question": "sebuah benda yang massanya 100 kg digantung pada suatu kawat yang dapat memikul beban maksimal sebesar 15000 N. jika g= 9,8 m/s^2 berapa nilai maksimum percepatan ke atas yang dapat diberikan kepada benda itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin 14700000 J..<br>Maaf klo slah..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}